港大民主牆慶祝美軍炮打中國駐南使館20周年

【校園新聞】民主牆現慶祝美軍轟炸標語 港大校方強烈譴責

日前網上流傳香港大學民主牆上張貼「慶祝美軍炮打中國駐南使館20周年」標語的照片，引來港大中國學生批評。港大校方亦透過官方微博帳號及電郵回應事件。

本月8日為美軍轟炸中國駐南斯拉夫大使館事件20周年，有微博用戶於5月7日發佈多張香港大學民主牆上貼有「慶祝美軍炮打中國駐南使館20周年」的標語，引來不少港大中國學生關注。有網民在微博上標記港大的官方帳號，要求校方回應。港大官方微博於本月9日表示不會容忍並強烈譴責校園內任何主張仇恨，及利用民主牆散播此類言論的行為，並亦表示該標語已在短時間内被移除。港大官方微博再於本月10日表示該標語是有違道德及鼓吹仇恨的冷血言論，重申校方絕不能容忍及予以強烈譴責，同時闡明此言論並不代表港大師生。昨日（11日）港大中央管理小組亦發出電郵表示張貼者慶祝暴力事件，漠視遇害者及其親人，校方強烈譴責此行為並向受影響人士致歉，校方已採取行動以預防同類型事件發生。

香港大學學生會署理行政秘書馮卓傑表示就是次事件，其本人於諮詢幹事會是否有需要移除相關張貼品期間，張貼品已迅速被人移除，但內務守則只列明幹事會有權清除任何違規張貼品。幹事會就有人擅自移除民主牆上任何內容的行為深表遺憾並予以強烈譴責。幹事會亦曾就事件向校方作出查詢，並得悉校方並沒有派人移除相關張貼品。

民主牆由學生會管理，其原意是為了讓會員借助此平台自由地就各項議題發表意見。內務守則列明民主牆張貼品上不得涉及人身攻擊、揭露個人私生活、與事實不符或誹謗、淫穢字眼，但「仇恨言論」並未有於內務守則中被規限。

屌你老母大陸仔屈得就屈，邊有香港人用殘題字嘅font轉中文嫁

美軍來到

第一眼以為係簡體字，睇真d又唔係，原來係簡體don’t, even繁體都com 唔住呢種don’t Ge 7